{
  "questions": [
    {
      "section": 6,
      "subsection": 2,
      "subsubsection": 3,
      "question": "Що таке комбінаторний аналіз?",
      "options": [
        "Розділ математики, що вивчає операції над множинами",
        "Розділ математики, що вивчає методи розв’язання рівнянь",
        "Розділ математики, що вивчає кількість способів вибору та розміщення елементів",
        "Розділ математики, що вивчає обчислення визначників"
      ],
      "correctOption": "Розділ математики, що вивчає кількість способів вибору та розміщення елементів"
    },
    {
      "section": 6,
      "subsection": 2,
      "subsubsection": 3,
      "question": "Що таке правило суми в комбінаториці?",
      "options": [
        "Якщо існує m способів виконання однієї дії та n способів виконання іншої, то існує m+n способів виконання однієї з цих дій",
        "Якщо існує m способів виконання однієї дії та n способів виконання іншої, то існує m*n способів виконання обох дій",
        "Якщо існує m способів виконання однієї дії та n способів виконання іншої, то існує m^n способів виконання обох дій",
        "Якщо існує m способів виконання однієї дії та n способів виконання іншої, то існує m/n способів виконання обох дій"
      ],
      "correctOption": "Якщо існує m способів виконання однієї дії та n способів виконання іншої, то існує m+n способів виконання однієї з цих дій"
    },
    {
      "section": 6,
      "subsection": 2,
      "subsubsection": 3,
      "question": "Що таке правило добутку в комбінаториці?",
      "options": [
        "Якщо існує m способів виконання однієї дії та n способів виконання іншої, то існує m+n способів виконання однієї з цих дій",
        "Якщо існує m способів виконання однієї дії та n способів виконання іншої, то існує m*n способів виконання обох дій",
        "Якщо існує m способів виконання однієї дії та n способів виконання іншої, то існує m^n способів виконання обох дій",
        "Якщо існує m способів виконання однієї дії та n способів виконання іншої, то існує m/n способів виконання обох дій"
      ],
      "correctOption": "Якщо існує m способів виконання однієї дії та n способів виконання іншої, то існує m*n способів виконання обох дій"
    },
    {
      "section": 6,
      "subsection": 2,
      "subsubsection": 3,
      "question": "Що таке перестановки без повторень?",
      "options": [
        "Способи вибору k елементів з n з урахуванням порядку і можливістю повторення елементів",
        "Способи вибору k елементів з n без урахування порядку і без можливості повторення елементів",
        "Способи вибору k елементів з n без урахування порядку і з можливістю повторення елементів",
        "Способи вибору n елементів з n з урахуванням порядку і без можливості повторення елементів"
      ],
      "correctOption": "Способи вибору n елементів з n з урахуванням порядку і без можливості повторення елементів"
    },
    {
      "section": 6,
      "subsection": 2,
      "subsubsection": 3,
      "question": "Що таке розміщення без повторень?",
      "options": [
        "Способи вибору k елементів з n з урахуванням порядку і без можливості повторення елементів",
        "Способи вибору k елементів з n без урахування порядку і з можливістю повторення елементів",
        "Способи вибору n елементів з n з урахуванням порядку і без можливості повторення елементів",
        "Способи вибору k елементів з n без урахування порядку і без можливості повторення елементів"
      ],
      "correctOption": "Способи вибору k елементів з n з урахуванням порядку і без можливості повторення елементів"
    },
    {
      "section": 6,
      "subsection": 2,
      "subsubsection": 3,
      "question": "Що таке сполуки без повторень?",
      "options": [
        "Способи вибору k елементів з n без урахування порядку і без можливості повторення елементів",
        "Способи вибору k елементів з n з урахуванням порядку і без можливості повторення елементів",
        "Способи вибору n елементів з n з урахуванням порядку і без можливості повторення елементів",
        "Способи вибору k елементів з n з урахуванням порядку і з можливістю повторення елементів"
      ],
      "correctOption": "Способи вибору k елементів з n без урахування порядку і без можливості повторення елементів"
    },
    {
      "section": 6,
      "subsection": 2,
      "subsubsection": 3,
      "question": "Що таке принцип включень і виключень?",
      "options": [
        "Принцип, який використовується для обчислення об’єму геометричних фігур",
        "Принцип, який використовується для обчислення кількості елементів у об’єднанні множин з урахуванням їх перетинів",
        "Принцип, який використовується для обчислення площі множин",
        "Принцип, який використовується для обчислення кількості перестановок"
      ],
      "correctOption": "Принцип, який використовується для обчислення кількості елементів у об’єднанні множин з урахуванням їх перетинів"
    },
    {
      "section": 6,
      "subsection": 2,
      "subsubsection": 3,
      "question": "Яка формула обчислення кількості перестановок без повторень?",
      "options": [
        "P(n) = n!",
        "P(n, k) = n^k",
        "P(n, k) = n! / (n - k)!",
        "P(n) = n^2"
      ],
      "correctOption": "P(n) = n!"
    },
    {
      "section": 6,
      "subsection": 2,
      "subsubsection": 3,
      "question": "Яка формула обчислення кількості розміщень без повторень?",
      "options": [
        "A(n, k) = n!",
        "A(n, k) = n^k",
        "A(n, k) = n! / (n - k)!",
        "A(n, k) = k!"
      ],
      "correctOption": "A(n, k) = n! / (n - k)!"
    },
    {
      "section": 6,
      "subsection": 2,
      "subsubsection": 3,
      "question": "Яка формула обчислення кількості сполук без повторень?",
      "options": [
        "C(n, k) = n! / (k!(n - k)!)",
        "C(n, k) = n!",
        "C(n, k) = k! / (n! (n - k)!)",
        "C(n, k) = n! / k!"
      ],
      "correctOption": "C(n, k) = n! / (k!(n - k)!)"
    }
  ]
}
